{
    "question": "sebuah benda panjangnya 2 meter setelah ditarik oleh gaya 30N panjangnya menjadi 2,02 meter. Besar konstanta pegas benda tersebut adalah..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik<br>panjang awal = 2 m<br>panjang akhir = 2,02 m<br>F = 30 N<br>dit :<br>k..?<br>jwb ..<br>x= panjang akhir - panjang awal = 2,02 - 2 m = 0,02 m<br><br>maka k = F/x = 30 N / 0,02 m = 1500 N/m",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-lensa-bikonveks-jari-jari-kelengkungannya-masing-masing-10-648",
            "question": "Suatu lensa bikonveks ,jari-jari kelengkungannya masing-masing 10 cm dan 40 cm, indeks bias kacanya nk =1,5 . Kemudian, lensa dimasukkan ke dalam minyak yang indeks biasnya n =1,2. Maka kekuatan lensanya dalam minyak ialah.... dioptri.    a. 3,125 \r\nb. 3,250\r\nc. 4,125\r\nd. 4,250\r\ne. 5,250\r\n\r\njawabnya ,tolong pakek cara,ya!!! Biar ngerti cara ngerjain soalnya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dua lima puluh bukan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balon-berisi-900-m3-gas-helium-yang-massa-jenisnya-0183-152",
            "question": "sebuah balon berisi 900 m\u00b3 gas helium yang massa jenisnya 0.183 kg/m\u00b3 . Jika massa jenis udara 1.29 kg/m\u00b3 . berapa beban yang dapay diangkat balon tersebut?? massa balon kosong 25 kg.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku kurang mengerti pertanyaanya<br>rho = m.v<br>w = m.g<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-benda-muatan-besarnya-q1-dan-q2-berada-pada-jarak-r-memi-199",
            "question": "Dua buah benda muatan besarnya Q1 dan Q2 berada pada jarak r memiliki gaya coulumb FC, berapa besar gaya coulumb jika\u00a0    a)muatan pertama diperbesar 6kali\u00a0\r\nb) jarak kedua muatan di perbesar 4 kali\u00a0\r\nc) kondisi jarak diperbesar r' = 7r\u00a0\r\n\r\npakai jalan dan penjelasannya ya ... please\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)=6FC\u00a0 \u00a0\u00a0 karena k.q1.q2.6/r^2<br>b)=FC/16\u00a0 karena k.q1.q2/16r^2<br>c)=FC/49\u00a0 karena k.q1.q2/49r^2<br>CMIIW<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-besi-lebih-elastis-dibandingkan-aluminium-jelaskan-933",
            "question": "Mengapa besi lebih elastis dibandingkan aluminium ? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena muai besi lebih besar dibandingkan alumunium<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena besi mmpunyai sft yg berat dri pda alumunium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-saya-membutuhkan-3-soal-yang-berkaitan-dgn-vektor-645",
            "question": "Tolong saya membutuhkan 3\u00a0soal yang berkaitan dgn Vektor.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>vektor gaya yang sama, masing\u00b2 besarnya 10newton,<br>tentukan nilai resultan masing\u00b2 vektor.,?<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-pejal-massanya-45-kg-dengan-jari-jari-15-m-berada-p-988",
            "question": "sebuah roda pejal massanya 4,5 kg dengan jari-jari 1,5 m berada pada lantai kasar melalui sumbunya roda tersebut ditarik dengan gaya 20N, sehingga roda menggelinding pada arah mendatar pada saat 15s tentukan energi kinetik totalnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "900 kah jawabnnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik total dari sebuah roda pejal yaitu 900",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-surabaya-dan-jakarta-936-km-andi-berangkat-pukul-17-841",
            "question": "jarak kota surabaya dan jakarta 936 km . andi berangkat pukul 17.00 hari sabtu dengan mengendarai mobilnya dan sampai di jakarta pukul 05.00 .hari minggu . kelajuan rata\" mobil andi adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "936 dibagi 12 aja<br>kan perjalanannya 12 jam tuh. berarti kecepatannya 78km per jam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>936 km</u>\u00a0<u></u><strong></strong><u></u>=12 km/jam<u><br></u>12 jam<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-tegangan-yang-dilakukan-pada-sebuah-batang-adalah-210pa-954",
            "question": "Besarnya tegangan yang dilakukan pada sebuah batang adalah 2.10pangkat6 N/m2.jika panjang batang adalah 4 m dan modolus elastisnya 2,5.10N\\m2,maka pertambahan panjang batang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0431= 2\u00d710^6 N/m\u00b2<br>lo= 4m<br>E= 2,5\u00a0\u00d710 N/m\u00b2<br><br>ditanya=\u00a0\u0394l<br>jawab :<br>\u00a0 \u00a0E=\u00a0\u0431\u00d7lo/\u0394l<br><br>\u00a0 \u00a0\u0394l=\u0431\u00d7lo/E<br>\u0394l \u00a0 =2\u00d710^6 x 4 \u00a0/ 2,5 x 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8x10^6/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 800x10^4/25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 32x10^4<br><br>terbaik ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-cembung-dan-datar-321",
            "question": "Apa gunanya kaca spion cembung dan datar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau kaca spion itu pasti cembung. ga ada lah kalu kaca spion datar. tjuan kaca spion dibuat cermin cembung agar pengendara dapat lebih luas melihat kendaraan di belakang nya. sesuai dengan salah satu prinsip sifat kca cembung yaitu <strong>\"bayangan diperkecil\"</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silinder-tipis-berongga-silinder-pejal-bola-tipis-berongga-dan-889",
            "question": "silinder tipis berongga, silinder pejal, bola tipis berongga, dan bola pejal diletakkan diam dipuncak suatu bidang miring. semua benda tersebut memiliki masa dan jari jari sama. benda benda itu kemudian di bebaskan pada saat yang bersamaan. bagaimanakah urutan benda benda itu ketika mencapai dasar bidang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BOLA PEJAL, SILINDER TIPIS BERONGGA, BOLA TIPIS BERONNGA LALU SILINDER PEJAL",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}